{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đi ngoài", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà tôi được 3 tháng 4 ngày, từ khi sinh bé đi ngoài trung bình 10 lần/ngày, phân hoa cà hoa cải bình thường. Khi 2.5 tháng bé đi đều đặn 3 lần/ngày, phân lúc đặc lúc sệt hoa cà hoa cải.Ngày 16/10 tôi có cho bé uống rota lần 1, chiều về bé đi ngoài phân lỏng, nhiều nước, ít nhầy, ít hạt sữa, mùi nồng, bé đi 6,7 lần/ngày. Có khi chỉ đi toàn nước màu vàng đậm, bọt và 1 ít chất nhầy ,mỗi lần đi ít chứ không nhiều, rặn 1 tý mới ra được. Từ hôm đó đến nay đã 7 ngày rồi mà vẫn không cải thiện. Bé vẫn bú, chơi, ngủ bình thường. Tôi đưa phân bé đi xét nghiệm thì bác sĩ bảo không tìm thấy vi khuẩn, không biết bị bệnh gì. Bác sĩ cho thuốc ZN Hikid và thuốc nước Enterogermina về cho bé uống.Tôi thắc mắc là không biết bé bị gì mà sao bác sĩ lại kê thuốc cho bé và tôi có nên cho bé uống không? Những triệu chứng trên là bé nhà tôi bị làm sao và tôi phải làm thế nào để bé đi ngoài lại bình thường? Còn 2 tuần nữa là đến ngày tiêm phòng 5 in 1 mà bé vẫn đi ngoài như vậy liệu bé có tiêm được không? Mong bác sĩ tư vấn giúp.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị tác dụng phụ của vắc-xin ngừa rotavirus, sẽ tự hết. Bạn nên lưu ý rửa tay sạch sau khi thay tã vì có thể làm lây lan virus có trong phân. Nếu bé vẫn bú tốt, vui vẻ, phân không đàm máu, không sốt thì không cần uống thuốc. Nếu tình trạng kéo dài trên 10 ngày thì đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-di-ngoai-22577/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 11 ngày tuổi 2 ngày chưa đi tiêu", "question": "Thưa bác sĩ, em sinh mổ tại bệnh viện Từ Dũ bé nhà em hiện được 11 ngày tuổi. 2 ngày nay bé chưa đi đại tiện, xì hơi nhiều. Bác sĩ chuẩn đoán là vàng da sinh lý cho tắm nắng vậy có sao không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Vàng da sinh lý không cần điều trị, tự hết trong vòng 7-10 ngày sau sinh. Phơi nắng chỉ để dễ theo dõi vàng da, không điều trị bệnh được. Nếu vàng da kéo dài trên 10 ngày thì phải đi khám ở bệnh viện Nhi đồng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-11-ngay-tuoi-2-ngay-chua-di-tieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng tuổi không tăng cân , bú ít", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em nay được 3 tháng tuổi, lúc sinh bé được 3.2kg. Tới nay bé chỉ được 4,6kg (là bé gái). Từ khi chích mũi 2 về bé bú ít, ngủ nhiều, chỉ khi chọc thức mới bú và bú tầm 3 phút là đòi nằm. Chơi không chịu bú, chơi khoảng 2h buồn ngủ rồi mới bú tiếp và vừa bú vừa ngủ. Đi khám BS thông báo mẹ bị suy nhược cơ thể và thiếu chất. Bác sĩ cho em hỏi : – bé bú ít và chậm tăng cân có ảnh hưởng gì không ạ? – mẹ bị như vậy có nên uống thuốc gì để bổ sung trong thời kì cho bé bú không ạ? Cám ơn BS.", "answer": "Chào bạn,,Bé bị chậm tăng cân và bú ít sẽ bị suy dinh dưỡng, kém phát triển trí não. Mẹ cần đi khám bệnh để được kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-tuoi-khong-tang-can-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch tiêm vacxin 6 trong 1", "question": "Tôi sinh con đầu lòng nên không rõ lắm về lịch tiêm chủng Dịch Vụ 6 in 1 của bệnh viện. Khi đưa con tôi đi tiêm chủng tôi có phải đặt dịch vụ trước không? Con tôi tiêm dịch vụ có phụ thuộc vào nguồn cung cấp thuốc của bệnh viện? Bệnh viện có thể cho tôi bảng giá tiêm chủng dịch vụ? Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại bệnh viện không có vắc-xin 6in1. Bạn gọi tổng đài 19007234 để được tư vấn về giá của vắc-xin và các vắc-xin hiện đang có. Bạn có thể đăng ký dịch vụ hẹn giờ để đỡ phải chờ đợi. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-tiem-vacxin-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngôi mông khi sinh", "question": "Bé của em được 4 tháng, trước đây sinh ra bé bị ngôi mông, 2 chân bé cong lên trên, em dùng tay kéo bé xuống thì bé khóc gào lên, không thả chân xuống bớt. Một số bác sĩ tại bệnh viện bảo phải xoa bóp, kéo xuống từ từ, nhưng đến nay 2 chân bé bè ra, hơi cong lên trên, cũng có lúc 2 chân bé thẳng ra nhưng rất hiếm, nó cong lên giống với thói quen khi còn trong bụng mẹ, em muốn hỏi có khi nào bé bị dị tật ở khớp háng; xương háng và sẽ ảnh hưởng đến việc đi lại của bé khi lớn? Xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám trực tiếp tại khoa Vật lí trị liệu BV Từ Dũ lầu 1, khu Làng Hòa Bình 284 Cống Quỳnh Q1, để được chẩn đoán và hướng điều trị chính xác.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngoi-mong-khi-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 41 ngày tuổi bị nghẹt mũi về đêm", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà cháu lúc 10 ngày tuổi bị nghẹt mũi về đêm. Lúc ấy có dịch mũi. Cháu rửa mũi (ngày 3 lần) cho bé thì thấy có mũi vàng. Hôm sau thì dịch mũi trong và sau đó hết. Sau đó vào ban ngày và đêm mũi thở bình thường cho đến tầm 3h sáng. Đến giờ đó mũi bé lại nghẹt nhưng không có mũi. Từ lúc bé hết mũi, cháu chỉ rửa mũi ngày 1 lần vào buổi sáng. Bé không ho. Vậy xin hỏi Bác sĩ làm cách nào để điều trị cho bé ạ? (cháu không bật điều hòa, cũng như quạt máy). Xin cảm ơn bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn,,Khi nào bé nghẹt mũi thì bạn rửa mũi cho bé. Giữ ấm 2 bàn chân, có thể bôi ít dầu khuynh diệp vào gan bàn chân của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-41-ngay-tuoi-bi-nghet-mui-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ biếng bú sau khi tiêm ngừa siêu gan b", "question": "Chào Bác Sĩ! Bé nhà em được 2 tháng 8 ngày nặng 4.7kg. Bé vừa được tiêm phòng ngừa siêu gan B về, nhưng giờ bé rất biếng bú. Mỗi lần bú có 5 phút mà cách 4-5h mới bú. Bé nhà em bị tim bẩm sinh (thông liên nhĩ thứ phát lỗ 6.7). Bé lúc sinh được 2.8kg. Trước khi tiêm phòng bé có bị viêm hô hấp trên, nhưng đã được chữa khỏi, sau khi tiêm bé chỉ bị sốt nhẹ 37.7 nhưng giờ bé bị ho rất nhiều. Xin hỏi Bác Sĩ về tình trạng biếng bú của trẻ ạ. Mong Bác Sĩ giúp đỡ.", "answer": "Chào bạn,,Rất có thể bé đã bị viêm hô hấp hoặc viêm phổi nên biếng bú. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh ngay.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bieng-bu-sau-khi-tiem-ngua-sieu-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiêu ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em sinh tại Từ Dũ, sinh kềm, nặng 3,8kg. Đến bây giờ bé được 2 tháng 8 ngày, nặng 5,8 kg, dài 61cm.1. Cách đây 7 ngày bé không đi đại tiện được, sau đó 3 ngày thì đi phân vàng sệt. Rồi từ hôm đó đến nay là 4 ngày bé vẫn chưa đi đại tiện lại lần nào. Bé xì hơi nhiều, có mùi thối. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn, không uống thêm nước và mẹ không bị táo bón ạ. Bé vẫn bú đều, đi tiểu nhiều. Ban đêm khoảng 2h-5h sáng là bé dậy rặn đi nhưng không đi được. Ngoài những lúc rặn, bé vẫn chơi bình thường.2. Khi bé sinh ra thì có chích 1 mũi siêu vi B và 1 mũi lao. Theo hướng dẫn của bệnh viện thì khi đủ tháng, em có đưa bé đến bệnh viện Mekong để khám lại và chích mũi viêm gan B thứ 2. Tuy nhiên bác sĩ lại hẹn qua tháng thứ 2 mới cho chích ngừa lại. HIện tại em đã về quê nên không tiện đi khám và chích ngừa ở SG, vậy em phải cho bé chích mũi gì mới đúng và đủ ạ?3. Hàng ngày em thường rơ lưỡi cho bé bằng nước muối sinh lý. Tuy nhiên lưỡi bé rất trắng, vòm họng có màu trắng và ở lợi có xuất hiện 1 hột màu trắng (khoảng hơn 1 tháng rồi nhưng vẫn còn). Do sợ bị nấm nên em có cho bé đi khám và bác sĩ ở chỗ em bảo bình thường và hướng dẫn mua thuốc Denicol để rơ lưỡi. Tuy nhiên em vẫn thấy lưỡi bé rất trắng. Vậy có sao không ạ? Xin cám ơn bác sĩ nhều ạ!", "answer": "Chào bạn,,Bé 1 tháng tuổi đi tái khám là để được đánh giá sức khỏe tổng quát, tầm soát những dị tật bẩm sinh chứ không phải để chích ngừa nếu đã chích đủ 2 mũi vắc-xin sau sinh. Khi bé được 2 tháng tuổi, bạn đưa bé đến trạm y tế hoặc trung tâm y tế dự phòng gần nhà để được tiêm ngừa Quinvaxem và uống vắc-xin ngừa bại liệt. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể vài ngày mới đi cầu một lần do sữa mẹ dễ hấp thu, ít tạo xác phân. Bạn có thể dùng que gòn tẩm dầu thực vật hoặc mật ong để kích thích vùng da xung quanh hậu môn để bé dễ đi cầu. Bạn có thể dùng nước muối sinh lý để rơ cho bé ngày 3 lần, nếu lưỡi không đỡ trắng thì đi khám.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc rốn cho trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ, em nghe nói là không nên dùng dung dịch Povidone cho trẻ sơ sinh nhưng em đã lỡ dùng nó để vệ sinh rốn cho bé khi bé được khoảng 1 tuần tuổi. Dùng khoảng 4-5 ngày, mỗi ngày 1 lần sau khi tắm. Mỗi lần dùng em đều nhỏ khoảng 2-3 giọt lên miếng bông rồi lau rốn cho bé. Không biết với cách dùng như vậy thì có sao không ạ? Mong bác sĩ cho em câu trả lời sớm vì hiện tại em lo quá.", "answer": "Chào bạn,,Bạn yên tâm, dùng ít như vậy không ảnh hưởng đến sức khỏe của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-ron-cho-tre-so-sinh-22562/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hệ tiêu hóa của trẻ sơ sinh", "question": "Gửi bác sĩ, Bé nhà em nay được 1 tháng 10 ngày, cân nặng 5.1 kg (lúc sinh bé nặng 3.3kg). Từ lúc 2 tuần tuổi đến nay, mỗi lần bé đi tiểu, đi tiêu, xì hơi đều vặn người đỏ mặt, khóc thét rất lâu mới đi được, đi xong lại giật mình rồi khóc tiếp. Bao quy đầu của bé bị lệch sang phải, bé bị dãn bể thận bên phải độ 1 (5 mm), đi tiểu khoảng 30p đi 1 lần. Bé đi ngoài phân vàng, nhầy, có khi có bọt, ngày đi tiêu 5- 6 lần. Bé xì hơi rất nhiều, trên 20 lần/ngày, tiếng to. Em có cho bé phơi nắng 15- 30p/ngày (trước 8h), bé bú mẹ hoàn toàn (2 ngày đầu sau sinh em có cho bé bú sữa ngoài do em chưa có sữa). Rất mong bác sĩ tư vấn giúp để cải thiện tình hình của bé ạ! Cảm ơn bác sĩ nhiều! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám tại bệnh viện Nhi đồng, khoa Ngoại để xem có cần nong bao quy đầu không. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/he-tieu-hoa-cua-tre-so-sinh/"}
